## CKKS
- [CKKS16] [Homomorphic Encryption for Arithmetic of Approximate Numbers](https://eprint.iacr.org/2016/421.pdf)
 我们提出了一种构造近似算术同态加密方案的方法。它支持加密消息的近似相加和相乘，以及用于管理明文大小的新的重新缩放过程。此过程将密文截断为较小的模数，从而导致明文四舍五入。这个主要思想是在包含主要信息的重要数字之后添加噪声。为了安全起见，该噪声最初被添加到明文中，但被认为是在近似计算期间发生的错误的一部分，该错误通过重新缩放与明文一起减少。因此，我们的解密结构输出具有预定精确度的明文的近似值。
我们还提出了一种新的基于RLWE构建的批处理技术。明文多项式是特征为零的分圆环的一个元素，它通过复正则嵌入映射被映射到复数的消息向量，这是一个等距环同态。这种变换不会扩大错误的大小，因此使我们能够在编码后保持明文的精度。
在我们的构造中，密文模数的比特大小随着深度的增加而线性增长。以前的工作要么需要指数级的大模数，要么需要昂贵的计算，如自举或比特提取。该方法的一个重要特点是，评估过程中的精度损失受电路深度的限制，与浮点运算等未加密的近似算法相比，最多多超过一位。除了基本的近似电路外，我们还证明了我们的方案可以应用于乘法逆、指数函数、逻辑函数和离散傅里叶变换等函数的计算。

